为了进行引人注目的演示，研究人员将Galinstan注入一缸氢氧化钠中，氢氧化钠是一种氧化剂，用作Galinstan进行表面张力转换氧化反应的化学饲料。 科学家可以操纵这种液态金属，免提 
 研究人员认为，这些化石被胶结在针铁矿的细层中，针铁矿是一种氢氧化铁矿物，可能是由酸性地下水在玄武岩中循环，沥出其中的铁形成的。 卡洛琳·格兰林，2022年1月7日，科学新闻 
 在将水中的氢氧化钠含量从百万分之百提高到百万分之1100后，入侵者离开了。 美国的饮用水出奇地容易中毒|作者:彼得·埃尔金德和杰克·吉勒姆| 2021年3月17日| 
 用氢氧化钾中和了树脂的酒精溶液。 毒葛植物的一些成分:(Rhus Toxicodendron) | 
 与过量的氢氧化钾一起煮沸会产生一种黑色物质(牛磺酸黑酸)。 毒葛植物的一些成分:(Rhus Toxicodendron) | 
 用几滴浓氰化钾溶液和两滴氢氧化钠轻轻加热了一部分。 毒葛植物的一些成分:(Rhus Toxicodendron) | 
 用葡萄糖和几滴氢氧化钠加热一部分水溶液。 毒葛植物的一些成分:(Rhus Toxicodendron) | 
 用碱或氢氧化钡加热鼠李糖，鼠李糖就会变成黄色。 毒葛植物的一些成分:(Rhus Toxicodendron) |